%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-auto}

\title{Automatismes}
\subtitle{Probabilités --- Arbres}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
  Une urne contient trois boules rouges et une jaune, indiscernables au toucher. On tire deux boules au hasard, sans remise, et on regarde leur couleur.

	\begin{enumerate}
		\item Dresser l'arbre de dénombrement correspondant à cette expérience aléatoire.
		\item Quelle est la probabilité qu'au moins l'une des deux boules tirées soit jaune ?
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  On lance deux dés équilibrés à quatre face et on regarde les nombres obtenus.

	\begin{enumerate}
		\item Dresser l'arbre de dénombrement correspondant à cette expérience aléatoire.
		\item Calculer la probabilité d'obtenir deux nombres pairs ?
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  On dispose de deux urnes :
    la première contient deux boules numérotées A et B ;
    la seconde contient trois boules numérotées 1, 2, 3.
    Toutes les boules sont indiscernables au toucher.

  On pioche une boule dans chaque urne, et on regarde les numéros obtenus.

	\begin{enumerate}
		\item Dresser l'arbre de dénombrement correspondant à cette expérience aléatoire.
		\item Quelle est la probabilité de n'avoir ni la boule A, ni le nombre 2 ?
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  Deux personnes font une partie de \enquote{marteau -- ciseaux -- papier}.

	\begin{enumerate}
		\item Dresser l'arbre de dénombrement correspondant à cette expérience aléatoire.
		\item Quelle est la probabilité de faire un match nul ?
	\end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
